{
  "questions": [
    {
      "question": "Как называется еврейский Новый год?",
      "choices": [
        "Ханука",
        "Йом Кипур",
        "Кванза",
        "Рош ха-Шана"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "Какая планета самая горячая?",
      "choices": [
        "Венера",
        "Сатурн",
        "Меркурий",
        "Марс"
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "question": "Сколько сердец у осьминога?",
      "choices": [
        "1",
        "2",
        "3",
        "4"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "question": "Сколько существует книг о Гарри Поттере?",
      "choices": [
        "7",
        "8",
        "6",
        "10"
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "question": "Сколько ребер в теле человека?",
      "choices": [
        "16",
        "24",
        "19",
        "29"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Что сжигают в романе Рэя Брэдбери \"451 градус по Фаренгейту\"?",
      "choices": [
        "одежду",
        "дома",
        "книги",
        "деньги"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "question": "В какой стране изобрели мороженое?",
      "choices": [
        "Индия",
        "Канада",
        "Китай",
        "Япония"
      ],
      "answer": 3
    },
    {
      "question": "Какая страна имеет выход в Индийский океан, Аравийское море и Бенгальский залив?",
      "choices": [
        "Пакистан",
        "Индонезия",
        "Китай",
        "Индия"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "Гавана - столица какой страны?",
      "choices": [
        "Куба",
        "Венесуэла",
        "Перу",
        "Эквадор"
      ],
      "answer": 1
    },
    {
      "question": "Единорог - национальное животное какой страны?",
      "choices": [
        "Исландия",
        "Шотландия",
        "Ирландия",
        "Швеция"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "В какой стране образовалась легендарная рок-группа AC / DC?",
      "choices": [
        "США",
        "Великобритания",
        "Канада",
        "Австралия"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "У какого млекопитающего нет голосовых связок?",
      "choices": [
        "Бегемот",
        "Жираф",
        "Пантера",
        "Крот"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Какая африканская страна раньше называлась Абиссинией?",
      "choices": [
        "ЮАР",
        "Того",
        "Зимбабве",
        "Эфиопия"
      ],
      "answer": 4
    },
    {
      "question": "Какова длина олимпийского бассейна (в метрах)?",
      "choices": [
        "25",
        "50",
        "100",
        "200"
      ],
      "answer": 2
    },
    {
      "question": "Какая страна выиграла первый в истории чемпионат мира по футболу в 1930 году?",
      "choices": [
        "Уругвай",
        "Бразилия",
        "Англия",
        "Аргентина"
      ],
      "answer": 1
    }
  ]
}